<好潮>又一品牌中國化 AMI 接受紅杉資本注資

【MING'S】各大時裝品牌都想盡辦法打入中國市場，而另一方面，有些品牌如 BALLY 跟 LANVIN 向中國投資集團拋出橄欖枝，希望品牌能獲得注資繼續營運。今次法國品牌 AMI 就將品牌大部分股權轉讓中國投資者，並希望得以於亞洲市場大展拳腳。
AMI 過去 10 年聲勢愈走愈強，2011 年由ALEXANDRE MATTIUSSI 創立，AMI 是法文朋友的意思，也是創辦人名稱的縮寫。2013 年打敗了 IRIS VAN HERPEN 等設計師，獲得 ANDAM 時尚大獎，獲得 DIESEL GROUP 兩季指導並獲得 25 萬歐羅獎金，自此 AMI 便向東京、倫敦然後到香港出發，設立專門店。但那些年的 AMI 都只是走法式簡約路線，直到品牌的 AMI DE COEUR 愛心連著字母 A 的 LOGO 出現，令他超過 COMME DES GARÇONS PLAY 的心心 TEE，街頭巷尾都是穿著 AMI 心型設計的人。
近日外國媒體就披露，AMI 的行政總裁 NICOLAS SANTI-WEIL 表示品牌已經接受中國紅杉資本（SEQUOIA CAPITAL）的注資，而中國紅杉資本能夠幫助品牌更上一層樓，同時會尊重品牌的理念與做生意的手法。他更稱讚於中國與滴滴出行及阿里巴巴合作的紅杉資本於品牌數碼化，及對中國初創企業生態與技術掌握，絕對有助品牌未來發展。
ALEXANDRE MATTIUSSI 則表示將會就 AMI DE COEUR 設計推出 POP UP 店，並設置專門網站，推廣不同與 AMI DE COEUR 有關的活動。其實品牌面向中國都不是首次，2019 年 10 月 AMI 就特別走到上海時裝周舉行時裝騷，更推出別注以及「SEE NOW BUY NOW」，讓觀眾可以即時選購天橋上的設計。
品牌紛紛北望神州已是不爭事實，看看每年都為農歷新年推出的系列就知道他們有多重視中國市場，然而會否因應市場而改變設計風格，這又是另一話題了。

呢啲overpriced 嘅垃圾由啲無知大陸閪埋單，合情合理